《鏗鏘集》編導蔡玉玲被捕 何君堯：「自設陷阱」

（獨媒報導）有份參與製作《鏗鏘集：7.21誰主真相》節目的香港電台電視部編導蔡玉玲，今日被警方拘捕，指以不正當資料做車輛查冊，涉嫌違反《道路交通條例》。立法會議員何君堯被記者問到是否與元朗721事件有關，「千奇唔好cheat、唔好呃，唔好作虛假聲明（就無事）。」

何君堯指並不清楚案件詳情，又稱支持記者探求事實、為公眾服務，並指自己對第四公權揭露真相「予以肯定」，但強調傳媒在尋找真相的過程中不可有「鋌而走險」、「踩界」的成分，「法律始終要去遵守」。

他續稱，傳媒填寫表格要小心，一旦提供錯誤訊息便等同作虛假聲明，後果可大可小，又建議記者若不清楚可徵詢律師意見，以避免不必要後果，不斷重複「小心啲做嘢」。

被問到過往不少記者均以查冊方式獲取所需資料，但今次卻被指「踩界」，是否具政治目的針對港台。他回應指，「索取公開檔案嘅應用係乜要講真說話，如實講真說話就無問題。」他更指過往沒有後果不代表做法恰當，「勿以惡少以為之」、「係咪撥亂反正呀，我唔知。」

記者再追問是次拘捕是否與721事件有關，何君堯再指現時不清楚詳情，僅強調「千奇唔好cheat、唔好呃，唔好作虛假聲明」，又指蔡玉玲作虛假聲明的「陷阱」很明顯，「自己set咗自己落去」。

咁係唔係要市民比錢自己做查冊？ 事實又點樣虛假聲明？

以言人罪

自設陷阱

親港共武裝恐怖份子想改寫香港人記憶呀~~

第一步就係貶低記者消息來源可信性....
推論落去就係消息來源唔可信...
所以成個製作就令人懷疑...

收皮啦~~ 親港共武裝恐怖份子~~ 你地做咩都唔會令人唔再憎你地架啦~

不正當資料做車輛查冊

「車輛登記細節證明書」的申請應用作以下用途：
進行與運輸相關的法律程序
買賣車輛
有關交通及運輸的事宜

新聞報道唔得, 拉!

何妖做咩咁大反應

自咩設陷阱啫
唔係自己人就拉架啦
係自己人嘅話殺人都唔告啦

屌你老母何妖,你唔好咁撚得戚！